點解自動波都要揸住碌棍？

個個自動波車都揸住支棍
扮揸棍自我感覺會良好D？

我冇咁做, 唔係個個

咩人會係咁留意隔離車個司機有冇渣住支棍

天氣熱,涼下個格勒底得唔得

諗起依個

諗起有條傻鳩玩灣岸揸at都會一路chok碌棍

呢個經典
有棍=棍波

經典重溫

我係其中一個 有時要拖落s減速 好少落brake 習慣左

我明呀 呢樣我覺得ok
有時冇出車
坐車冇野做咪望下車
見到好多人都長期手揸棍

職業病

呢個經典，一睇就知做雞出身劣開鳩

唔想放上個軚盤度掛
同埋等燈位或者塞車轉左N波會放定隻手係棍等轉波

通常打住飛機揸車

自動波長期入D波架喎，唔使啪落N度架喎，咁樣係會傷少少極力子

等燈位咪拍去N波+手掣, 學車果陣係咁教

其實棍波先唔應該揸住碌棍休息，好傷波箱

因為最就手休息

到你渣多幾年車，就唔會咁做架啦。

好多師兄連手掣都唔拉添，淨係踩住個BRAKE，你睇佢盞紅尾燈著咗就知

我通常都係 D + brake / hand brake

利申：考棍波

同埋回軚，學果陣教你用自己對手回，但有好多職業司機都會用慣性回軚，咁做路面不平會有機會搶軚啫，搶軚即失控

渣左大約四年到, 不過唔係日日渣
如果燈位短既都廢事轉波拉掣, 但如果有D十字路口岩岩轉紅起碼等30秒咪轉波囉, 唔通踩足30秒咩...

最穩陣做法，入N波，HAND BRAKE，右腳離開油門，平放地面。或者右腳踩實BRAKE。

邊個on9再用十幾年前自動波要燈位轉n正on九

所以拉手掣嘅意思係好撚塞，架車唔可以印下印下咁去

我都係
鬆油門拖波減速感覺順啲無咁chok

認同，生產商預係停燈位入D波

同埋有啲懶係環保嘅車廠，你停燈位會熄埋引擎。你轉燈一踩油即著車。連IDLE果十幾秒，一氧化碳排放得最嚴重嘅果十幾秒都慳鳩埋

拉handbrake唔得咩

新車9成有brake hold
仲拉乜鬼手制

咁可能玩+/- 波
或者D/S波

唔轉波淨係拉手掣?

以我所知，日產架SERENA唔係拉手掣，係禁一粒按鈕

未睇過添

巴閉囉，英雄主義，疊馬。

我打機渣F1嘅時候，用碟片波都有得吊極力子，只不過唔係用腳吊，係用手吊

可惜考牌唔會跟時代進步

普通torque converter auto 有clutch?

有咩問題
同你d波踩brake一樣之嘛
我諗呀下

錯，唔進步果個係你而已

AT都有CLUTCH，只不過係電腦幫你吊而已，無段變速就無CLUTCH

周街都10幾年車 個個都on9?

唔係唔得嘅 但傷車
Engine有power出但係又同時拉住個手制威也

MT有3個PEDAL，AT有2個PEDAL

MT分別係CLUTCH BRAKE THRUST

AT 係 BRAKE THRUST

飛機嘅THRUST係推到盡就地板油

識渣唔會
渣耐左會鬆

我試過拉手掣唔轉波架車會有少少向前停唔晒, 可能拉得唔夠上

依張我都未睇過 又幾好笑

我都會，隻手掂住支棍

咪好多聽傳聞，人話可慳油就信，有就說明書講比你聽啦

單手揸車 左手放支棍到最就手

我唔仇女
但女人真係好可怕

係囉，學車個陣轉完波唔縮手即刻比師父叫縮返隻閪手走架嚟

你呀！屌你老母我叫你奶你奶啦，我幾時講過用假狗呀? 戴套啦！笠實！ 屌你老母你要入你就發定個訊號話人聽先得嫁！入嚟啦！ 一嘢插到底做1212！1212條Jer呀！幾時郁到隻手呀？ 推啦係到推！好！禁下豆豆啦！屌你老尾！捉住我屎忽做乜Q嘢啫？！插入啲！推啦！隻手捽豆啦！個隻西手識唔識做嫁！屌你老母！小兒麻痺嫁你？！ 抬起隻手！蚊條賓周出嚟！碌柒啦你咁！嗌你抆出嚟都未抆到！講四五句都未郁！換Pose啦！又開追悼會嫁啦！屌你咁樣推車唔行點得嫁姐？！ 抽出嚟！碌柒呀你！ＥＤ節奏感咁樣死得啦！唉～！

留意19:45

咁係你手制威也太鬆喎

自從換咗寶馬之後嗰碌波棍一啲都唔好揸
自此戒咗

你試下再講一次

冇睇過呢個版本

十幾年車, 要執下

劣鳩會傷春袋嘅咩？

同埋手掣嘅迫力皮鬆過啲牛肺，係時候要夾一夾

正常一格架車已經唔會郁
好似係呀下

你黎，我唔會咁戆鳩

唔係副副torque converter都有lock-up clutch

雙手捉返軚

好多車連支棍都冇埋啦

內燃機因為TORQUE有個峰值，所以一定有CONVERTER架啦，咁有咩CONVERTER係無CLUTCH架？除咗CVT外！

雙手捉返軑

架車有autohold緊係D波停得
無autohold 燈位等得耐 緊係n波手制

仲有個堆iStop功能 車廠整出嚟係應付政府堆19環保標準 大把人一上車就熄咗佢 因為真係無9用

你不如諗清楚自己係講lock-up clutch定reactor個one-way clutch先

條女依家去咗邊

我覺得idle stop開引擎果吓仲食油
仲未計粒電消耗

加減波

玩緊加減波

咁係岩 長燈位係咁做
網上好多片都係咁教

有用嘅，架車都靜啲啦，油又用少啲啦，小數怕長計，一日慳一毛錢，複息效應，假以時日，你會有錢過香港首富。

我3年前都開過一模一樣既post

做咗人哋阿女麻

會唔會佢想講揸波混，但怕被睇錯揸波，所以寫揸棍波

波棍

唔好執著咩CLUTCH。AT車無CLUTCH比你踩唔代表無CLUTCH

越講自動波越複雜咁
感覺都係棍波好
利申無車牌

呢架碟片波，CHUR到8000轉先轉波，好能正

唔係隻手擺係邊？

利申 無車牌

型囉

男仔唔識渣車，同唔識游水一樣，好蝕底

工程師應該計過數，新車、新引擎著車果下唔會太食油

佢腦入面既自動波係點

gay 揸佢枝棍

根本就冇咩傷唔傷clutch果樣野
Reactor隻One-way clutch只係用來防止個turbine唔好反輸入同個crankshaft唔同方向轉 同埋人地係行fluid
所以停車D波係唔會傷個reactor個one-way clutch

最多講隻lock-up clutch 但唔係部部車用 而且唔係好似吊極力子咁半咬
所以都係唔會話傷極力子

見到呢枝要chok就係棍波

液力轉動嘅CLUTCH，世界第一VOITH，大功率高負重嘅火車頭都係用佢，巴士都係用佢

新款Benz/tesla咁

係液力轉動嘅波箱先啱

咁液力轉動嘅波箱有冇CLUTCH嘅呢？

嘩，原來香港咁多女都係做雞出身

我而家同你講緊傷唔傷clutch嘅問題 你同我講hydraulic clutch做乜
唔識中文？

而且 佢呢度講嘅clutch 唔等於棍波車嘅極力子

D 1 2 3 ??

女嘅負責揸棍 男嘅負責揸波

以我所知，所有AT都係液力波箱

有冇女揸正確手勢

邊枝？

人類係習慣嘅動物，平時劣開鳩，好難改手勢

液力波箱唔等於有極力子

極力子 唔等於 clutch

極力子=離合器=CLUTCH

CLUTCH又可以解女士咩嘅長條形袋

而家d新車好多都行電子，揸落去冇舊果d咁就手

唔明點解有人中意長期單手揸車
仲要係自動波
乜單手會舒服d型d

型囉、叠馬囉、威囉、英雄主義囉

右腳踩clutch，係咪要左腳踩油門

同埋好鍾意左手渣電話右手渣堂軚，想話比人知自己好忙、事業有成、多工處理

交叉腳，好似打鼓要交叉手咁，因為右腦控制左腳、左腦控制右腳。

人嘅頸啲神經交叉咗

雞嘅頸嘅神經就唔知，不過根據萬物同源嘅學說，雞嘅左腦都係控制右腳嘅

睇過好多教學，都係叫人揸自動波就唔洗拉手制空波，D波踩brake係最好

極力子只係泛指棍波車塊clutch plate同埋clutch disc

入到自動波波箱果個已經唔係叫極力子

但係咪計香港果d停吓郁吓先

咁你本身有冇駕駛經驗呀？唔好人講乜你做乜啦

有邊個認同你嘅說法？定係你自己鳩UP而已？

應該無計，同埋有時都會聰明反被聰明誤，做嘢弄巧反拙

唔通你睇完AV當自己扑過嘢咩！

其實咁樣揸車先唔係愛既表現

起碼男人一定唔係咁諗

轉S波

有危險果陣，應該會扭盡右，前方最危險嘅地方副駕駛奶晒

抄撚硬車

"浪"住隻手
舒服

咁樣其實係咪同手放棍仔波的一樣傷車？？

要型梗係要付出代價啦

點解會傷車？我覺得你未識過車，甚至連車牌都無

係呀，其實有冇問題
自動波就係唔想煩

舊toyota好肉酸

笑到gapgap聲

棍波梗係傷啦，自己上網睇
利申：揸緊棍

等價交換

隻手掂住碌棍都會傷車？你隻左腳做緊乜？

[內附懶人包]一鍵投訴紅官蘇文隆

幫手入去推，唔該哂大家

波箱工作緊長期有微郁動，你放手上去就算好細力都施咗壓力，長時間咁做係會傷車
得閒睇多D Engineering Explained

引擎嘅微動係會傳到碌棍度，但係你掂住都會傷到車！？你想笑能死我呀！

點解佢會覺得自己係渣緊棍仔嘅？

一手揸駄盤一手休息
隻手無野做咪摸下手制摸下碌棍玩下手指
咁都要引戰

利申無女

係咪上落完波自動番原位個隻

老豆返工揸棍波，所以慣咗揸屋企架自動波都揸碌棍

馬路炸彈

咁你呢？你老豆幫你溝埋女？你老豆幫你扑埋嘢？

你講緊啲黑衣人？

d 波踩brake 既話Engine 係空轉減速喎
我一直以為係自動放埋clutch
d波+hand brake Engine係仲食緊力會推郁架車
拉得唔實架車可能會郁
落斜仲明顯
好易玩殘hand brake 同個Engine

有啲人會用+-波

你用BRAKE停死架車，再拉HAND BRAKE，理論上係唔會傷HAND BRAKE，因為HAND BRAKE夠力夾死架車。架車係會有向前嘅力，度力極力子食咗，係會傷少少極力子，不過微不足道。你平時渣棍仔起步都會吊到摩擦點先鬆手掣架啦，咁唔通你次次起步都叫傷車嗱喎。

極子力接受到正常損耗。

你咁極端，唔用踩BRAKE剎掣囉，迫力皮都會有損耗架，唔好渣車囉，引擎火咀都有損耗架；唔好行路囉，失頭哥都有損耗架

門都咪撚開，門鉸都有損耗

你連呼吸都咪撚呼，因為呼吸作用會有氧化，產生游離基，會生CANCER

我呼吸鳩UP都好撚傷身吖

嘢都唔好扑，又用腰又用膝頭又用前列腺，樣樣都有損耗

右手轉波技術勁定left foot brake 勁

聽講成日轉換N 波其實好傷engine

所以建議係踩break unless 好長時間

棍波老電用手吊

問題係自動波，有啲人會轉落P波，要經P波，先經R波，你會嚇親後車架，人哋以為你無端端做嘜倒後

重操故業

巴士
㩒制

咩係老電？純電車有波箱嘅咩！？

老電係Formula E？

笑撚死 真係無睇過

佢哋

1年經驗咁囉，手波牌渣自動波車，唔明駕駛經驗同聽唔聽人講有咩關係？揸廿年老師傅手勢都未必對副偈最好

根據我之前睇到既，等燈唔轉N既理據係：
1）D轉N到波箱有一定程度損耗
2）N波係比D波慳油，但係宜家啲車有哂電腦控制，其實D都好慳油

腳掣係四個轆
手掣淨係後轆，仲要制動力得腳掣3成
如果你架車唔識停定自動分離引擎同波箱
你入住個D波就係不斷鬥緊力

以前有人停燈位入P波，但入P波先經R波，嘢嘢都見到佢盞尾白燈著，後車會點諗？萬一佢入錯R波會點？

同埋依家嘅車係一波到尾，著車，跟住入D波，除非要泊位要入R波，你渣自動波都係唔想搞咁多嘢啫

可能人地想講 DCT,

不過就算普通 traditional tc automatic 波箱入面都有 clutch/ friction material 用來 engage 唔同波段

以為自己揸manual 下下入個空波

如果行torque converter 其實就一樣
入左drive 你都係喺度空轉個 tc,

度力係極力子食咗，無問題架，你停斜路都有引力拉鳩你部車架啦

我屌你老母呀，我只係想講我老豆就係topic講果種人，兩種車都會揸，擺隻手落棍係習慣
你無啦啦攻擊我係想點？乜撚野幫我溝埋女扑埋野，精蟲上腦？完全無禮貌 係咪有反社會人格 你平時都係咁同朋友、屋企人講野？你老豆問你食咗飯未 你會答今日同老母扑咗野未？
你想知我係點揸自動波咪直接問囉，加多兩句唔關事又無禮貌嘅說話完全反映一個人幾無文化、口賤，有精神病就去睇醫生唔好係到獻世啦 連登醫唔到你架 上得多心理變態原來係真
答埋你除咗轉D,R,P波唔會擺隻手係枝棍 完

咁近年絕大部份Torque converter入面都有lock up clutch嘅
同埋Planetary Gear都係靠幾組clutch去控制波段

真係自動到電腦分析個種

普通 automatic 係行torque converter唔係 clutch

如果DCT, 架車多數都有 auto hold, 用 auto hold is ok

+-波好似好玩啲

講渣棍仔，每次停車都應該入空波嘅，但實際情況就未必係，例如塞車要停下前下，又未去到拉手掣咁嚴重。你入咗1波或2波，踩低離合器少少，架車又有力向前，跟住印BRAKE，架車就可以停下郁下又唔CHOK

FR 車 你用 hand brake hold 住個 rear axle = 一樣, traditional automatic = fluid coupling

其實呢條女係咪就係Vivi Tam

咁你撻你老豆出嚟做嘜勁？你同你老豆係李綱有咩分別？

介紹眼科俾你？

咁你 clutch plate / throw out bearing 好快收皮

唔係踩Brake 先係正宗咩？

你老豆乜乜乜

慣咗有時真係會
公司車係棍 自己車係auto

依家好多車都有自動hold

連燈個個揸老爺自動波

根據運吉處嘅定義，停車係拉手掣

我好廢
唔玩住支棍好容易揸到瞓

利申揸緊棍仔

同埋有時印迫力，唔係真係要停車，要係話比後車前方有阻礙，叫佢留意車速同唔好跟車太貼

我諗到我老豆咪講囉 有咩問題
Btw 試下打去2456 7111 佢會幫到你架 加油 唔好放棄
祝生活愉快

同埋就嚟到盲彎，你打死火燈，即危險警示燈，代表你睇到有對頭車，叫後車唔好爬頭超你，當然，你打死火燈嘅時候車速唔會太慢，唔係人哋就當你死車會超你

我相信你以你老豆自豪，狐假虎威嘅人

應唔應該整返個極力子比自動撚吊下？

單手扭駄 型能到

估到實有呢張

救命呀 人格謀殺 其實本身好單純想share一下topic想講嘅嘢 比你講到我老豆係李剛
另外，單手揸自動波點樣自豪 我理得佢點揸 唔好炒就得 同埋以屋企人自豪有咩問題？定係你好憎自己家人 好想佢地死？你係破碎家庭？老豆包二奶走佬唔理你？你身邊朋友有家底 你唔抵得？
屈到我有父幹 完全唔知發生咩事 你又唔撚識我就話我淨係識叫daddy果種人，好心唔好活係自己世界啦 同啲毒撚係街見到啲女仔化妝短裙就話佢地做雞一樣，根本價值觀有問題
Sorry阻住大家討論 唔撚會再覆你 晒撚曬啲時間 含撚啦柒頭

條女就係Vivi Tam，洗唔洗介紹眼科俾你？

無錯

AT 老車. 得得耐又唔想佢係咁震. 咪入N 囉...
渣DSG 都會拍入N....

D 舊車無PADDLE SHIFT , 咪用手得開入下S, 又入下D, 又入下M, +-下囉...

垃圾alphard 10糸？

咁撚認真做乜鳩

Lm

唔係一條 好多都係咁

棍波係人控車, at 係車控人. 有D 位係要用mt 先做到

點解
佢地通常chok到揸mt咁 bang bang聲

條友罷明傻鳩
屌下佢得la 唔洗理佢

外國學車個時 師傅教唔使轉波淨踩brake 佢話轉左n後面有野撞埋黎會無d波咁好 唔知真唔真

條傻西五毛黎 樓上仲咁得閒屌鳩佢

可唔可以介紹埋整容醫生俾我，幾好技術

？

佢啱

型囉、威囉、叠馬囉、英雄主義囉

停車嘅定義係拉手掣

不過如果你反應夠快，入D波都係一秒內嘅事啫。理論上一秒前你已經知發生咩事，因為你會左右望下又會望下後鏡

除非果個物體以超高速移動，例如子彈

8年前嘅事了，桃花依舊 人面全非

柒左就收皮啦屌你母

女人揸巴士仲撚恐怖

係因為你拉左手制，n加brake都唔會傷車

仲以為個女人揸住碌棍揸到好似揸住碌鳩咁嗰張

自己睇吓先 傷唔傷我唔知 自己睇吓棍波原理
再睇吓s2000呢啲車支棍 再問吓自己有無影響

佢啱，有棍嘅波箱

呢個擺明係蘭花手，我讀得書少，你唔好蝦我

Same

民航機正常起飛不嬲唔係用full power

一早block7左佢啦 典型兒登仔 識少少就扮代表 唔講以為全世界啲波箱都係佢發明 同佢睇法唔同就問人地有冇車牌 同依啲人講野都晒口水 我勸你block 7佢算

Mario Kart咁

用手制揸，A前進B剎車X後退L跳起

咁隻手冇地方放嘛

我見佢都唔係FULL THRUST，FULL THRUST嘅引擎聲唔應該係咁，民航機要穩陣，永遠都留個MARGIN架啦

衝出嚟柒嘅垃圾，洗唔洗介紹庇護工場俾你？

真心問
乜唔係應該落迫力拖慢咗先入低波，再等佢engine brake出力再拉慢？
如果唔brake返慢直接拖落去好似好傷波箱

全港最大型嘅庇護工場係咪香港政府？幾好吖，樹大好遮蔭

架架車唔同 我都唔識 屋企人做車行 話呢架唔洗拖慢先轉落s
以前果啲我係拖返落80先轉s
唔識原理 有冇人可以解答🤣

加上落埋襟翼，夠升力啦

BRAKE都分好多種，有HAND、ENGINE同廢氣，同埋機械都有損耗，你入咗波，就理論上唔係慣性滑行。

你遇到超級長命斜，成個鐘嘅落山路段，渣架過60噸嘅掛接車，試下踩盡極力子，就可以超級慳油咁行；但係你咁做都唔係最慳油，因為你副偈有怠轉，如果你想連果800轉都慳鳩命，即係慳鳩埋你條命同其他道路使用者嘅命，你可以試下熄匙入3波，你架噸車會靜過架電車。

學車個陣教你要禮讓添

棍波你真係當佢手枕咁 就一定對個 gearbox 唔好, 行公路就冇必要放上去
加上你單手揸車扭軚啲 / 回軚都唔夠快
人哋比賽都係兩隻手放軚盤, 唔係都唔會發展 pedal shifter

揸自動波囉唔該。

無人會就咁gearbox 減速, 一係有排先停到
一係上左red line 爆偈

棍波先唔會揸住碌棍，放隻手喺棍上面會畀壓力個波箱，形成不正常損壞

最忌心浮氣燥喎